<cesDoc id="hin-s-cg-asiannet-03-04-24" lang="hin">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>hin-s-cg-asiannet-03-04-24.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Winfocus Pvt Ltd (Mr. Nadeem Khan)</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-06-05</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>03-04-24</date>
<broadcast>
<bibl><title>Afternoon Show with Navinder Bhogal</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-05-26</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Hindi-Urdu language used in the UK, transcribed as Hindi
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="HM001" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="HM003" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="HM053" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="HM054" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="HM055" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="HF020" sex="F" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<person id="HM032" sex="M" age="unknown"><occupation code="1"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="HM001 HM003 HM053 HM054 HM055 HF020 HM032">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>


<event desc="music" dur="approximately 12 seconds"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="1" who="HM001">शाम के ठीक आठ बजे है बी बी सी एशियन नेटवर्क से खबरे सुनये विक्रम सिंह भंमरा से ।</u>

<u id="2" who="HM003">पहले खास खास खबरे फ्लु जैसी बीमारी सार्स से बचने के लिये चौकन्ने रहने की ज़रुरत । अगले हफ्ते के आखिर तक इराक मे नई सरकार बनाने की कार्यवाही । इराक का आईल फूड प्रोग्राम तीन जुन तक बढ़ाया गया । एक इंडियन व्यापारी इराक की जैल से रिहा और इंग्लैंड के मिल्क ब्रोस अब दुसरे कई किस्म का सामान भी बेचेंगे । अब आप पुरी खबरे सुनये । हेल्थ माहिरो के मुताबिक सार्स वायरस की वबा से बचने के लिये ब्रिस्न को चौकन्ना रहने की ज़रुरत है कन्ज़रेटिव का कहना है के अगर किसी पर भी इस बीमारी का शक हो तो उसे फौरन जेल मे डाल देना चाहिये लेकिन चीफ मेडिकल आफिसर का कहना है के गवर्नमेंट अपने आप पर खुश नही हो रही और उन्होने इस बात पर ज़ोर दिया है के यहां सार्स बीमारी के फैलने का खतरा कम है । बर्मिंघम युनिवर्सटी के पब्लिक हैल्थ के प्रोफेसर पिटर होक ये कहते है के उन्हे अपने आप पर खुश नही होना चाहिये । टुरी लिडर इयान डन्कन स्मीथ ने गवर्नमेंट पर फ्लु जैसी बीमारी के सार्स के फैलाव के खिलाफ लोगो की अच्छी तरह हिफाज़त ना करने का इलज़ाम लगाया है उन्होने ने  ऐसे बहुत से इकदाम उढ़ाने को कहा है जिनमे अगर ज़रुरी पड़े तो लोगो को ज़बर्दस्ती बंद कर रखना और बेहतर जानकारी देने शामिल है लेकिन चंद माहिरो ने इन ख्यालात पर शक का इज़हार किया है ।<pause dur="2"></pause>इराक मे अमेरिका के नुमाईन्दे जे गार्नर का कहना है के अगले हफ्ते के आखिर तक मुल्क मे नई सरकार बनाने की कार्यवाही शुरु हो जाऐगी । ये बात उन्होने मुकामी नुमाइन्दो के ग्रुप से खिताब करते हुये कही कोईलेशन का कहना है के सद्दाम हुसैन की हुकुमत के ऊँचे ओहदो के और अफसर पकड़े गये है जिन मे एक इराकी एयर डिफेंस फोर्स का हेड़ मुज़ाहिन अल तिकरी भी शामिल है । फारेन सेक्रेटी जेक स्ट्रा का कहना है के उन्हे यकिन है के अगर फ्रांस और रशिया सद्दाम हुसैन के खिलाफ ताकत इस्तेमाल करने की धमकी के अल्टिमेटम की हिमायत करते तो इराक मे जंग से बचा जा सकता था । मिस्टर स्ट्रा का कहना है के उन्हे उम्मीद है के गल्फ मे जंग दुसरे ज़ालिमो के लिये एक वार्निंग का काम करेगी । लेबर एन्ज़ी जार्ज गेल्वे ने एक बार फिर उन इल्ज़ामो को रद्द किया है जिन मे कहा गया है के उन्होने प्रो इराकी मुहिम के साथ काम करके मुनाफ़ा कमाया है उन्होने इन इलज़ामो को भी रद्द किया है जिन मे कहा गया है के उन्होने मेरीम अफिम से पैसे कमाऐ है लेकिन चेरिटी कमिशन ने कहा है कि वो इस बात की तफतीश करने का इरादा रखते है। युनाईटेड नेशनस सेक्युरेटी काउंसिल ने इराक का आईल फोर फूड प्रोग्राम तीन जुन तक बढ़ाने के लिये यकराय से फैसला किया है प्रोग्राम का मौजुदा दौर जो इराकी आबादी के साठ फीसदी लोगो की खुराक की ज़रुरत पुरा करने के लिये इस्तेमाल किया जा रहा है अगले महिने खत्म होने वाला था । ये खबरे आप बी बी सी एशियन नेटवर्क से सुन रहे है ।<pause dur="2"></pause>पाकिस्तान ने कहा है के अगर मौसमे गरमा से पहले पहले इंडिया अमन की बातचीत शुरु करता है तो इंडियन अधिकार तहत कश्मीर मे तशद्दुत खत्म हो सकता है । फारेन मिनिस्टर मोहम्मद कसुरी ने कहा के इससे पहले इससे अमन की ताकतो को हौसला मिलेगा इससे पहले इंडिया ने इस डर का इज़हार किया था के गरमीयो के मौसम मे झगड़े वाले ईलाको मे सरहद पार से आतंकवादीयो की घुसपेठ बढ़ सकती है । एक इंडियन व्यापारी सद्दाम हुसैन की बेईज्ज़ती करने के जुर्म मे तकरीबन बारह साल जेल की सज़ा काटने के बाद मुम्बई अपने घर वापस लोट आऐ है इस महिने के शुरु मे इराकी जेलरो के भाग जाने के बाद इत्तालिस सियासी कैदीयो के साथ अनिस मोहम्मद साबू वाला को भी रिहा किया गया । उनचास साला मिस्टर साबू वालाको उन्नीस सो नब्बे मे कैद किया गया था जब उन्होने कुवेत पर सद्दाम हुसैन के हमले की निंदा की थी उन्हे ये कहने के बाद के अगर युनाईटेड नेशन के साथ बातचीत से काम ना हुआ तो इराक के खिलाफ ताकत का इस्तेमाल किया जाऐगा सद्दाम हुसैन इंटरनेशनल एयर पोर्ट गिरफ्तार किया गया था । जब वो वापस इंडिया जाने के लिये फ्लाईट का इंतेज़ार कर रहे थे एक इराकी कोर्ट ने प्रेसिडेंट की हत्या करने के लिये बीस साल कैद की सज़ा दी गई थी उन्होने बताया के पुलिस ने उन के खिलाफ गवाही दी थी के वो सद्दाम हुसैन पर कातिलाना हमला करने की ताईद कर रहे थे ।<pause dur="2"></pause>पाकिस्तान मे पाँच अशखास को पिछले साल प्रेसिडेंट परवेज़ मुशर्रफ को कत्ल करने की कोशिश के ईलज़ाम पर चार्ज किया गया है उन्होने इकबाले जुर्म नही किया इनमे चार अशखास का ताअल्लुक जिला वतन मिलिटेन ग्रुप से है जबकि पाँचवा पेरा मिलेटरी पुलिस का एक साबेका मेम्बर है उनमे से दो को पिछले साल कराची मे अमरिकी सफारत खाने पर एक खुदकश हमले मे हिस्सा लेने के लिये पिछले हफ्ते सज़ाऐ मौत दी गई थी पुलिस का कहना है के पिछले साल अप्रैल मे जब मिस्टर मुशर्रफ कराची के दौरे पर थे तो उन्होने एक सुजु़की पिकअप मे बम चलाने की कोशिश की थी जो ज़ाहिर है दागा नही जा सका । पुलिस के कहने के मुताबिक ये पिकअप बाद मे यु एस कांसुलेट पर हमले मे इस्तेमाल की गई ।<pause dur="2"></pause>इंग्लेन्ड के बहुत से हिस्सो मे अब मिल्क फ्लोड्स यानी दुध बाटने वाली गाड़ीयो से किताबे केटलाग और कांटेक्ट लैंस वगैरा तक का सामान भी बेचा जा रहा है एक्सप्रेस गाडी़ को पिछले साल सामान देने का ट्रायल बोथ लाइसेंस दिया गया था और अब उन्हे नटंिघम बर्मिंघम और हम्बर साईड मे भी ऐसा सामान बेचने की इज़ाज़त दी गई है जंहा साबेका इराकी लिडर सद्दाम हुसैन के बारे मे कोई इल्म नही वहां वेस्टन मे एक तंज़ीया हादसे रस्मे कुर्क के लिये सद्दाम हुसैन के हम शक्ल एक्रो की खोज हो रही है इस खेल का अभी कोई नाम नही रखा गया है मगर ये ज़ु मे दिखाया जा रहा है और अभी जगह भी नही बताई गई है । मौसम ज्यादा खुशक रहेगा मगर बादल छाए रहेगें उत्तर मे कही कही हल्की हल्की बरसात होगी सुबहा होने तक तेज हवाऔ के साथ वेस्ट और दक्कन पशचिम मे बरसात फैल जाएगी बी बी सी एशियन नेटवर्क से खबरे से खबरे खत्म हुई ।</u>

<event desc ="annonuncement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>
    
<u id="3" who="HM053">आठ बज कर करीब सात मिनिट होने को है बाकि है प्रोग्रम के दुसरे दौरमे दुसरे हिस्से मे हम आपका स्वागत कर रहे है । और सामाईन आपको याद दिलाते चले के गीत और संगीत का सिलसिला तो बरक़रार रहेगा ही उसके साथ साथ कुछ मालुमाति बात चीत और आपकी डेडिकेशन आपके पैगामात जैसे के फय्याज़ साहब आपने ड्युसबरी से याद किया है । अगला गींत हम आपकी नजर कर रहे है कहते हे कि कमाल खान के गाए हुए गीत आपको बेहद पसंद है । लक्की सोलंकि जी आपने याद किया है फुरोमस स्पार्कसहिल से स्पार्कसहिल बरमिंघम से अगला गीत आपकी नजर भी कर रहे है हम बहुत ही प्यारा सा गीत है आज कल काफी कुछ सुना जा रहा है । कमाल खान उनकी नई ऐलबम कल रात से ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="4" who="HM001">और ये दिल कश रोमानी गीत जनाब पंडित कौशिक जोशी साहब आपके लिए और आपकी धर्म पत्नि दिव्या जी के लिए जिनहे आप जी जान से चाहते है और यही गीत हम ऐम्स हम आपकी नजर भी कर रहे है कोशिश करेगे के कयामत से कयामत है का गीत भी आपको सुनवा सके ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="5" who="HM001">भारत के प्रधान मंत्री अटल बिहारी वाजपयी के भारतीय अधिकृत यानी के इंडियन ऐडमिस्ट्रेट कश्मीर के दौरे के ज़ेरे नज़र भारत और पाकिस्तान मे सियासी और कुटनितीक सरगरमियां तेज़ हो गई है । पाकिस्तान के फारेन मिनिस्टर मोहम्मद कसुरी का कहना है के भारतीय आधिक्रत कश्मीर मे मार काट रुक सकती है । अगर भारत और पाकिस्तान के बीच शांति वार्ता यानी के अमन की बात चीत शुरु हो जाऐ । वाजपयी साहब के श्री नगर दौरे और बदलते हुऐ हालात का जायज़ा लेने के लिए हम ने लंदन मे भारतीय हाई कमिशन के स्पोक्स पर्सन जनाब नवदीप सुरी से थोडी देर पहले बात चीत की सुरी साहब भारत के प्रधान मंत्री अटल बिहारी वाजपयी जी जो अभी कुछ ही समय पहले कश्मीर गये थे श्री नगर मे उन्होने एक आम सभा को सम्बोधित किया था उसमे उन्होने कहा था के वे पाकिस्तान के साथ बात चीत शुरु करना चाहते है । और सब मसलो पर बात करना चाहते है जिनमे कश्मीर भी शामिल है । तो इस से जो हे एक उम्मीद तो बंधी है के शायद कश्मीर के मसले को सुलझाने मे अब अच्छी तरह से गम्भीरता से शुरु आत कि जा सके हम कितने करिब है उस वक्त के जब इस चीज को शुरु किया जा सकता है ।</u>
  
<u id="6" who="HM053">देखिए उम्मीद तो यही रही है की इस मसले को जल्दी से जल्दी सुलझाया जाऐ ये पहली बार नही के प्रधान मंत्री ने ऐसा कहा आपको याद होगा के यही प्रधानमंत्री लाहौर कि यात्र पर गए थे वहां पर बहुत बात चीत हुई एक लाहौर डिक्लेरेशन भी साईन हुई एक बडी उम्मीद थी उस समय भी कुछ नई शुरुआत होगी कुछ सीरयस बात चीत होगी लेकिन उसके बाद जो कारगिल मे हुआ जो पाकिस्तान कि तरफ से एक ज़्याद्ती समझये या कुछ समझये उस से एक माहौल फिर से खराब हुआ उसके बाद आपको मालूम ही हे कि हम ने निमंत्रण दिया आमंत्रण दिया परवेज़ मुशर्रफ साहब को के वो आगरा मे आऐ । वंहा भी काफी तफसील से बात चीत हुई लेकिन जब हमने बोला के भई हम तो तैयार है सब बात के लिये लेकिन आप भी समझये के ये जो टेरेरिज़म कि एक समस्या है । जब तक कश्मीर मे आपका समर्थन जो टेरेरिस्ट ग्रुप्स से नही है वो खत्म नही होगा तो किस तरह से एक सुझाव निकलेगा । तो अब भी हमे यही उम्मीद है कि  प्रधान मंत्री की तरफ से जो इनिशीयल निर्णय लिया गया है । के बात चीत होना चाहिये मसला सुलझाना चाहिये । लेकिन साथ मे उन्होने ये बात फिर वही जरुर कही है और चूंकि बहुत जरुरी है के जब तक पाकिस्तान कि टेरेरिज़म को सपोर्ट खत्म नही होगी जब ये जो क्रास बार्डर मिलिटेन्सी  का मसला बना हुआ है तब तक बड़ा मुशकिल है के एक माहौल अच्छा बने तो हम उस चीज़ के सिर्फ इंतेज़ार मे है ।</u>

<u id="7" who="HM001">आपने एक बहुत ही अह्म मुद्दे को छुआ है जैसा के आपने क्रास बार्डर जो मिलिटेन्सी है उस के बारे मे उन्होने कहा है जो कश्मीरी मिलिटेन्सि है उसका ज़िक्र किया है अभी कुछ ही समय पहले पाकिस्तान के फारेन मिनिस्टर जनाब मोहम्मद कसुरी साहब ने कहा के अगर भारत और पाकिस्तान के बीच मे बात चीत शुरु हो जाती है तो मे जो ये वायलेंस है ये जो अहिंसा है कश्मीर मे बहुत जल्द कुछ ही महिनो मे खत्म हो सकती है जिस पर भारत की प्रतिक्रिया किस तरह की रही है  ।</u> 

<u id="8" who="HM053">देखिये ये तो वही बात हुई ना के मूर्गी पहले आई या अन्डा । हमारी तरफ से तो ये बड़ी एक साफ बात है के पाकिस्तान मे जो टेरेरिस्ट ग्रुप है उनके वंहा शिविर है उनको सहायता दी जाती है उनको मदद दी जाती है के वो क्रास करें । और जिस तरह के आपने टेरेरिस्ट एक्ट  देखे पिछे नदी मर्ग मे देखा और देखे तो उनका जो असर होता है सब लोग वाकिफ है हमे उम्मीद है के जो पाकिस्तान के नुमाईंदे और लोग कह रहे है वो कहना ही काफी नही उसके बाद कुछ एक्शन भी होंगे और जैसे के अंग्रेज़ी मे बोलते है <foreign lang="eng">action speak loud than words</foreign> तो हम वेलकम करते है जो वो कह रहे है लेकिन उसके साथ साथ हमे उम्मीद है के एक्चुअल स्टेप्स लिये जाऐंगे उनकी जो फौज है रोकेगी टेरेरिस्ट ग्रुप उनके जो केम्प है उनको डिसमेंटल करेगी जो वायलेंस कश्मीर मे है उसके ऊपर वाकई फर्क पड़े ।</u>                  
 
<u id="9" who="HM001">और सुरी साहब हाल की प्रधान मंत्री की जो श्री नगर की यात्रा थी दौरा था उससे सियासी तोर पर यानी राजनितिक तौर पर क्या किसी तरह का फायदा हुआ है क्या कुछ ओर जानने मे समझने मे किसी तरह की मदद मिली है ।</u>

<u id="10" who="HM053">देखिये हम समझते है के कश्मीर मे एक माहौल बदला है वहां इलेक्शन हुई पिछले साल अक्टुबर मे काफी टेरेरिस्ट के टेप थे के जो भी वोट करेगा उसको मार दिया जाऐगा कई लोगो की जाने भी गई उस ट्रेफेस मे लेकिन फिर भी लोगो ने वोट किया और एक नई सरकार को इलेक्ट किया । उससे एक देखा गया है वहां की सरकार ने कुछ फिलींग टच पालिसी जो एडाप्ट की उसका भी असर देख रहे है के एक माहौल मे बदलाव आ रहा है । लोग समझते है के ये वायलेंस से टेरेरिज्म से कुछ फायदा नही होने वाला वहां और प्रधान मंत्री की ये जो यात्रा थी जो उन पब्लिक रैली एक एडरेस की श्री नगर मे पहली बार हुआ के सोलह साल के बाद एक भारत के प्रधान मंत्री जो इस तरह के आम जलसे को सम्बोधन किया तो इसमे बीस हज़ार तीस हज़ार लोग वहां पहुंचे भी सुनने के लिये उन्हे और एक ज़ाहिर था के एक उत्साह था लोगो मे के एक इस माहौल का फायदा उठाया जाये तो मे समझता हु बड़ा ज़रुरी है के ये जो एक पाज़िटीव ट्रेन देख रहे है इस समय इसको बराबर कामयाब किया जाये ।</u>

<u id="11" who="HM001">अटल बिहारी वाजपयी जी का जो दौरा था उससे बहुत से लोगो ने उम्मीदे लगाई थी के प्रधान मंत्री एक इकोन्मी पैकेज लेकर वहां पर जाऐगे और वहां पर जो उनका भाषण था और जो उन्होने कहा उसमे लगता ये है के एयर पोर्ट के एक्टेंशन और नार्थ साऊथ कालिडोर वाले जो प्रोजेक्ट्स है उनको छोड़ कर कोई और बड़े प्रोजेक्ट्स का अनाउंसमेंट नही किया गया ।</u>            

<u id="12" who="HM053">देखिये पहले तो मे कहुंगा के जो प्रधान मंत्री ने एनाउंसमेंट की है उनकी ज़रा एहमियत समझी जाये के कश्मीर घाटी के लिये टुरिज़्म की जो एहमियत हे उसके लिये एक इन्टरनेशनल एयर पोर्ट बननी कितनी ज़रुरी है । उससे क्या असर पड़ेगा के टुरिस्ट रहने के लिये आ सकेंगे कश्मीर मे जो सड़क की बात हो रही हे सिर्फ हाई वे की के लोग आसानी से पहुंच सके कश्मीर मे बिजनेस के लिये टुरिज़्म के लिये किसी भी चीज़ के लिये आपकी जब तक कम्युनिकेशन सही नही होगें तो और कुछ भी आगे नही बढ़ेगा तो पहले मे ये कहुंगा के इन दोनो चीज़ो की एहमियत को आप अन्डर इस्टीमेट न करें । दुसरा कल अगर आप प्रधान मंत्री ने जो पार्लेमेंट मे जो इस्टीमेट दिया उसमे देखे तो खास एक ज़ोर डाला के जो बेरोज़गारी की समस्या हे कश्मीर कए युथ मे उसको किस तरह से टेकल किया जाये और एक बड़ी मे समझता हुं के इम्पोर्टेन्ट चीज़ है के उन्होने आके एक स्पेशल टास्क फोर्स जो है सेटअप की है । जो सेन्ट्रल गवर्नमेंट है जो स्टेट गवर्नमेंट है इंडस्ट्री और बेंकिंग वगैरा के सब नुमाइंदे शामिल किये गये है और उस टास्क फोर्स को बोला गया है के तीस जुन तक अपनी रिपोर्ट दे सरकार को श्री नगर मे और दिल्ली मे और प्रधान मंत्री ने कहा है कि उस रिपोर्ट के ऊपर अमल करना पन्द्रह अगस्त से शुरु कर दिया जाऐगा ।</u>


<u id="13" who="HM001">और इसके साथ ही नवदीप सुरी साहब आपका बहुत बहुत शुक्रिया । ये थे नवदीप सुरी साहब जो के स्पोक पर्सन हैं भारतीय हाई कमिशन के लंदन मे और इसी के सिलसिले मे हमने पाकिस्तान के इन्फर्मेशन मिनिस्टर से राबता कायम करने की कोशिश की है लेकिन उनसे अभी फिलहाल बातचीत नही हो पाई है और हम पुरी कोशिश कर रहे है के पाकिस्तान मे राबता कायम करे और इसी सिलसिले पर इस बातचित को आगे बढ़ाऐ सुनते रहियेगा ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="14" who="HM001">समीर के लिखे बोल जिन्हे संगीत से संवारा नदीम श्रवण ने  आवाज़े अलका यागनिक और उदित नारायण की फिल्म का नाम दिल है तुम्हारा समय करिब आठ बज कर उन्तीस मिनिट हो चले है और सामाईन आपको याद दिलाते चले के हम इस समय पाकिस्तान से राबता कायम करने की कोशिश कर रहे है जैसे ही राबता कायम हो जाता है हम बर्रेसगीर मे बदलते हुये सुरते हाल पर चल रही बातचीत  को और आगे बढ़ाऐंगे । सुनते रहियेगा और भई पुराने गीतो की कुछ फरमाईश आई है थोड़ी देर मे हम आपके लिये जो कुछ चुने हुये पुराने गीत लेकर आये है आपको सुनवाऐगे । सुनते रहियेगा भुलयेगा नही जैसे के अब्दुल दिवाने साहब कहते है के आपको बहुत पुराने गीत बहुत ही अच्छे लगते है भई वहा हम आपको सुनवाऐगे ज़रुर सुनते रहियेगा ।राजा नईम साहब आपने वुल्वाहेम्प्टन से याद फरमाया है और अगला गीत हम आपकी नज़र कर रहे है प्रोग्राम की पसंदीद की इज़हार करने का बेहद शुक्रिया नईम साहब अगला गीत फिल्म दो पल से आवाज़ शबनम अज़ीज़ की </u>


<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="15" who="HM001">ये थी  शबनम अज़ीज़  और फिल्म का नाम था दो पल इस समय आठ बज कर करीब तेतीस मिनिट हो चले है और जैसे के हम आपसे कह रहे थे के हम पाकिस्तान के इन्फर्मेशन मिनिस्टर   इन्फर्मेशन मिनिस्टरी मे हम राबता कायम करने की कोशिश कर रहे थे जो नही हो पाया है अब तक और आइये उससे पहले हम सिनियर जर्नलिस्ट जनाब आमिर गौरी साहब से बातचीत करना चाहेंगे बर्रेसगीर मे बदलते हुये सुरते हाल के बारे मे सबसे पहले आमिर भाई हम आपका इस्तकबाल करना चाहेंगे अस्सलामोअलयकुम </u>

<u id="16" who="HM054">वालेकुम सलाम ।</u>

<u id="17" who="HM001">आमिर भाई अभी हाल ही मे भारत के वज़ीरे आज़म श्री अटल बिहारी वाजपयी ने जो श्री नगर मे बयान दिया है के वो पाकिस्तान के साथ बातचीत करना चाहते है इसको देख कर इसको सुन कर ऐसा लगता है जैसे के हो सकता है के उनके दिल मे उनके ख्यालात मे कुछ बदलाव आया हो खास कर ये देखते हुये के यशवंत सिंहा जो इंडिया के फारेन मिनिस्टर है उन्होने कुछ दिनो पहले ये बयान दिया था जिस मे उन्होने कहा था के इराक की सिचुएशन को देखते हुऐ शायद पाकिस्तान पर भी एन्ट्रिम स्ट्राइक करने मे कोई हर्ज नही है तो इतना जल्द और ये इस तरह का बयान क्या आप समझते है के एक तरहे से दिल मे कोई बदलाव आया है ।</u>

<u id="18" who="HM054">संजय इसमे दो चीज़े है एक तो ये के शायद दिल मे बदलाव न आया हो लेकिन उन्हे पता है के अगले आने वाले दिनो मे अमेरिका का जो नया डिप्लोमेटिक आप समझिये जिस तरह होता है ट्रेक वो  आरहा है जिस तरह पैकेज टुर होता है आमतौर पर अमेरिकन्स का साथ साथ फिर हम सुन रहे थे के क्रिस्टिना रॅाका जो है अमेरिकन आफिशल वो भी वापस आ रही है पाकिस्तान और शायद  हिन्दुस्तान जाऐ तो बआज़ लोगो का ख्याल है के शायद अमेरिका के रह चुके बेपनाह खुद मसरुफ है मिडिल ईस्ट मे और उसकी पालिसी जो है वो उसकी सारी मुमेंट है शायद इतनी जल्दी पीसफुल ना हो सके और बहुत ज्यादा जो हे उसमे फसा हुआ है मिडिल ईस्ट मे तो वो नही चाहता के ये जो दो न्युकलियर मुल्क है उनके दरमियान टेंशन जो है वो किसी हद से आगे जाये । और दुसरे लोगो का ये ख्याल भी हो सकता था के वाजपयी साहब क्यो के श्री नगर मे थे क्यो के बहरे हाल वहां पर जो वायलेंस है उसकी एक लम्बी फहरिस्त है उसकी कोई भी वजह हो तो शायद वो वजह बनती थी कि उनकी वहां पर जाकर उन्होने इस तरह का बयान दिया है लेकिन अगर ये बयान वाकई इस तरह बी जे पी के बाकी लिडर है उन्होने भी उसको वेल्कम किया जो पुराने आप समझये के जो मंझे हुये हिन्दुस्तानी सियासतदां है जैसे गुजराल साहब है उन्होने उसको वेलकम कहा और साथ साथ हालांकि बहुत उसकी मुखालेफत हुई थोड़ी सी जिस तरह बाल ठाकरे का बयान लेकिन ओवर आल जो है जिस तरह पाकिस्तान ने उसको रिस्पांस किया के जो पाकिस्तान के फारेन मिनिस्टर है कसुरी साहब उन्होने कहा के अगर हिन्दुस्तान एक कदम आऐगा तो हम दो कदम जाने को तैयार है लगता हे इस तरह जो दोनो मुल्क है उनमे एक शायद एक इस तरह की अवेयरनेस है के बहर हाल जो टेंशन है उससे मामलात हल नही होंगे । ओर टेंशन से जिस तरह हम ने देखा के जो कुछ हो रहा है बाकी दुनिया मे उससे मामलात जो है हल नही हुऐ बेशतर जो न्युक्लियर सिचुएशन हे दोनो मुल्को की उसको देखते हुऐ मेरा ख्याल है वाजपयी साहब का जो बयान था वो बहुत ज्यादा हौसला अफज़ा है और लेकिन देखना ये है के पाकिस्तान जो है जिस तरह कह रहा है के हम तैयार है बातचीत के लिये ये बयान जो है सिर्फ बयान की हद तक ना रह जाये और जिस वक्त अमेरिकी दौरा करके वापस चले जाये तो फिर कोई ना कोई  जो है किसी न किसी वजह से ये हालात जो है वापस उसी जगह चले जाऐ बआज़ लोगो का ख्याल है शायद जिस तरह पहले हुआ है जब भी अमेरिकी कोई इम्पोर्टेंट इंविगेटर आया है तो उसके पहले कही ना कहीं कोई टेरेरिज़्म हरकत हुई है चाहे वो कश्मीर मे हो चाहे श्रीनगर मे चाहे दिल्ली मे तो अब कहीं दोबारा ना हो जाये और फिर जो सारी जिस तरह की उम्मीदे बंधी है टूट ना जाये ।</u>

<u id="19" who="HM001">और खास कर जो पाकिस्तान गवर्नमेंट का रिएक्शन है फारेन मिनिस्टर मोहम्मद कसुरी साहब ने जिस तरह से कहा है के अगर बातचीत शुरु होती है तो कुछ ही महिनो मे जो वहां पर वायलेंस है कश्मीर मे वो खत्म हो सकता है क्या आप समझते है के इस तरहे के जो खयाला है और जो एक पोज़िटिव स्टेप है वो पुरे टाप लेवल से जनरल परवेज़ मुशर्रफ से ही आया है ये ।</u>

<u id="20" who="HM054">देखिये जिस तरह पाकिस्तान के जो वज़िरे आज़म है जफर उल्लाह जमालि साहब वो तो मुसलसल कहते रहे है के ना सिर्फ फारेन बल्कि बहुत सारी डोमेस्टिक पालेसी जो है वो वही रहेंगी जो मुशर्रफ साहब की हुकुमत के ज़रिये आ रही है उसमे चाहे मुल्क के अंदर किसी भी किस्म की बातचीत चल रही हो क्यो की वो वज़िरे आज़म हक मे है लेकिन इस मसले के ऊपर जो बयानात है जैसे के पाकिस्तान जो हे वो इस पोजिशन मे नही था के वो दोबारा अपने रेकट्रेक से काम लेता के जो भारत जो है उसने ये बयान किस वजह से दिया है बहुत ज्यादा सिक्विशकेंट है आपको पता है इसमे नवाज़ शरिफ साहब और वाजपयी साहब के दरमियान ओर उसके बाद जब कारगील का वाक्या हुआ हिन्दुस्तान के बारे मे कहा जा रहा था के उसकी पाकिस्तान के बारे मे एक पालिसि है वो पालिसि ये है के पाकिस्तान से बात ना कि जाये । असब जब उन्होने दोबारा कहा है के हम अपना दोस्ती का हाथ बढा़ते है और पाकिस्तान पे डिपेंड करता है के वो कितना रिस्पोंस करता है और पाकिस्तान ने जहां तक अभी बात चीत का ताअलुक है वो रिस्पान पालिटिक भी किया है लेकिन जिस तरह आपकी बात बिल्कुल सही के वो तमाम ग्रुप जो वहां पर किसी ना किसी तरह से वायलेंस मे मसरुफ है ना तो अब उन्हे चैक करने की ज़रुरत है बल्कि दुसरी तरफ से भारत की जो सिक्युरेटी फोर्सेस है उनको भी अपना जो बिहेवियर है वेली मे जो थोड़ा सा चैन्ज करना पड़ेगा जो दोनो तरफ से जो पोजिशन है वो बयान बाजी आपको पता है के वो आसानी होती है टेंशन मे जो है वो दोनो हुकुमते कमज़ोर रही है ।</u>

<u id="21" who="HM001">बिल्कुल सही कह रहे है और खास कर जो मिलिटेन ग्रुप्स है उनका रियेक्शन आप कि समझ मे किस तरह का होगा इस चीज़ को देखते हुये के दोनो मुल्को ने एक दुसरे की तरफ हाथ बढ़ाया है बातचित का दोस्ती का तो इस बीच जो मिलिटेन ग्रुप्स है उनका किस तरह का मोअकिफ रहेगा इसमे ।</u>

<u id="22" who="HM054">देखिये मेरा ख्याल है उनको बहर हाल इस ये जो है जो भी सिचुएशन है इससे परेशानी होगी और मेरा ख्याल है एज ऐ पाकिस्तानी जर्नलिस्ट आई थिंक के उनको परेशानी तो होनी चाहिये अब वक्त इस चीज़ का है के सिर्फ कश्मीर के अंदर चंद लोग जिनका जो भी स्टेक है लड़ाई दंगे फसाद का वो खत्म हो ताकि जो खत्ते के लोग है वो थोड़ा बहुत सुकुन से सांस ले सके । उनमे डिफ्रेंटली कुछ ना कुछ नर्वस नेस होगी उनके जहा से प्लानिंग आती है उनमे नर्वस नेस होगी लेकिन इस साल दुनिया के हालात बदल रहे है मेरा ख्याल है के पाकिस्तान की हुकुमत जो है वो भीउसने जो पिछले दो चार माह मे जो स्टेप्स लिये है इराक के मसले पर बाकी के वो काफि रिज़नेबल है । मेरा ख्याल है के वो देखे उसको चाहिये के वो देखे के अगर किसी ना किसी तरह की सपोर्ट जो है वो मिलती है ना सिर्फ मुशर्रफ साहब की हुकुमत कहती है या जमाली साहब की भी जिस पर इजाज़त नही दी जायेगी तो वाकई इजाज़त ना हो और लोगो की जो है कार्यवाहीयां है अहिसता अहिसता जो है कम हो लेकिन उसके साथ साथ जो दुसरी तरफ का मसला है उसको भारत को देखना है के वहां पर जो लोग है जिस तरह वो कहते है के इंडिवुलस मुमेंट नही चल रही है उसकी तरफ ध्यान देना भारत का काम है ।</u>

<u id="23" who="HM001">और जो हाल ही मे बेनुल अक्वामी कूछ इन्सीडेंस हुये है जैसे के नाइन ईलेवन का अब से करिब देड़ साल पहले और अभी हाल ही मे इराक पर जो जंग हुई है इस तरह से जो इन्सीडेंस हुये है जो डिवेलोप्मेंट हुऐ है दुनिया मे क्या आप समझते है के इनका भी असर हुआ होगा के दोनो मुल्को को शायद ये समझ आ रहा हो के भई आपस मे मिलके बेठ के बात करे कोई ना कोई हल निकाले ।</u>


<u id="24" who="HM054">उसका थोड़ा बहुत तो असर हो सकता है  लेकिन चंुकि आप दखिये इराक का जो मसला है उसकी जो डायमेंशन है वो बिल्कुल डिफ्रेंट है उसके ऊपर जो कुछ हुआ है उसके बारे मे लोगो की ओपिनियन यही है की अमेरिका जो है वो एक बड़ी ताकत है जो कुछ करना चाहती है और वो वहा पर किसी ओर वजा से आई है ।लेकिन कन्सन ज़रुर है लोग जो है बार बार सवाल पुछते है के क्या सिरिया और ईरान के बाद क्या पाकिस्तान की बारि आ सकती है उसकी न्युक्लेयर ऐबिलिटी की वजह से तो इस तरह की फिलिंग पाकिस्तानि अवाम मे बे पनाह है और हो सकता है जिस तरफ एक ऐसे वक्त मे जबके हिन्दुस्तान की तरफ से इस तरह का स्टेटमेंट आया है तो पाकिस्तान जो है उसने इसको लपक के लिया है क्यो के वो अबोर्ड नही करते इस तरह कोई भी जो है पोसीब्लेटी है उसको वेस्ट करना । अब देखना सिर्फ ये है के वाजपयी साहब जो के एक मंझै हुये सियासत दां है और जिंदगी के इस हिस्से मे जहा लोगो को पता लगता है के सियासत ही सब कुछ नही हो सकता है के इंसानियत के लिये अगर कोई ऐसे काम कर जाये जो यादगार रह जाये तो अगर वो इस तरह का काम कर देते है जिस तरह बी जे पी के बाकी लोगो ने उसको सपोर्ट किया तो ये बहुत बड़ा काम होगा ।</u>


<u id="25" who="HM001">और ज़ाहिर है के अवाम के लिये भलई वो पाकिस्तान मे हो या भारत के अवाम हो उनके लिये मे समझता हु के सबसे बड़ा खुशी का मौका यही होगा के अगर दोनो मुल्क दो दो कदम चल कर थोड़ा करिब आऐं । तो जो टेंशन जो वहा पर बनी हुई है उस टंेशन को कम करने मे काफी कुछ मदद मिलेगी ।</u>


<u id="26" who="HM054">बिल्कुल मिलेगी उस तरह से के इस तबके के जो लोग है एक तरह से पिछले पचपन साल से बावजुद के अब दुसरी तीसरी जनेरेशन आ गई है लेकिन जो पार्टिशन का मसला जो कश्मीर का मसला है वो जान नही छोड़ रहा । वो जो टेंशन है जाने का नाम नही ले रही इस तरह लगता है के हम लोग जो है जोकि इन्डिविजुअली जब उन मुल्को को छोड़ कर यहा आ जाते है तो वि क्रास पर हम एक दुसरे को मिलते है बात करते है तो वहा क्यो नही कर सकते और अगर हुकुमते जो है वो अपना जो बोझ है उनके ऊपर अवाम का और अवाम की ओपिनियन का उसको लेकर आगे चले तो डेफिनेटली उस फिरके के अंदर जो बे पनाह पोटैन्शल है और वो लोग जो है अगर आपस मे दुशमनो कि तरह दोस्तो की तरह नही रह सकते तो ऐटलिस्ट  दुशमन ना हो इस तरह की बात ना हो के हम एक दुसरे को तबाह कर देंगे । जो दोनो मुल्क है वो साईड बाय साईड जो है वो अच्छी तरह ऐक्जेस्ट कर सकते है ।</u>


<u id="27" who="HM001">और आखिर मे आमिर भाई अगर ये  डेवेलोप्मेंट जो है ये अगर थोड़ा और अगे बड़ते है या मुज़ाहेरात शुरु होते है और इनका कुछ ना कुछ फायदा जो है वो दिखाई देने लगता है तो इन्टरनेशनल जो कमेटी है बेनुम अकवामी कम्युनिटि वो किस तरह से रियेक्ट करेगी । उनका रियेक्शन किस तरह का होगा ।</u>

<u id="28" who="HM054">संजय उसमे ये है के आप फ्रेंकलि स्पीकिंग जो इन्टर नेशनल कम्युनिटि है वो सिर्फ बयान बाज़ी की हद तक रह गई है आप को याद है जब कोई ऐसी स्टेटमेंट आती है तो फौरी तौर पर सरे फारेन आफिसर जो है चाहे वो चीन का हो बर्तानिया का हो अमेरिका का हो फौरि तौर इसको जो है वेलकम करता है साथ साथ मे ये कह रहे थे के ये जो मसला दोनो डिस्कस करेंगे और हल करेंगे है उसके अंदर जो भी रियालिटिज़ हो या कंडिशन की रेगुलेशंस ये वो जब तक दोनो मुल्क की हुकुमते जो है वो ये बेठ कर फैसला नही करेगी और जिस तरह अगर फर्ज़ किया  जिस तरह आपने कहा के अगर ये मसला आगे बड़ता है तो बहुत ज्यादा वेट जो है शायद अगर कोई डिप्लोमेटिक वेट है इन मुल्को पर जो बहुत बड़े मुल्क अपन ेआप को समझते है ओर कहते है तो उसके अंदर एक तरह की फिलिंग जिस तरह कि होती है इस तरह इनका बोझ जो है खुद ब खुद उन मुल्को की हुकुमतो ने हल्का कर दिया है और उनको आसानी होगी के उन दोनो मुल्को को इंगेज करके और इस प्रोसेस को जो बाकी का प्रोसेस है उसको शायद हेल्प कर सके।</u>

<u id="29" who="HM001">और इसके साथ ही आमिर गौरी साहब आपका बेहद शुक्रिया अदा करना चाहेंगे वक्त निकालने का है और बातचीत हमारे सामाईन तक पहुचाने का बहुत बहुत शुक्रिया ।</u>

<u id="30" who="HM054">बहुत बहुत शुक्रिया ।</u>

<u id="31" who="HM001"> खुदा हाफिज़ ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>


<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="32" who="HM001">कहते है कि जिन्दगी मे नफरत और जंग ही सब कुछ नही होता प्यार की ऐहमीयत सब से बडी दुआ करती है । शैफील से ज़बीया ज़िदहा आपने याद फरमाया है । कहती है के आप अपने अब्बु जान अल्लाह जिदहा साहब को सलाम कहना चाहेगी कहती है कि आप उनकि बहुत ईज्जत करती है । क्योकि उन्होने हमेशा जिन्दगी के हर मोड पर आप का साथ दिया है ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event> 

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="33" who="HM001">तोरा मन दर्पण कहलाए ये वही गीत है जिस की फरमाईश डाक्टर शर्मा जी ने कि थी आपका ई-मेल मिला और आज के प्रोग्राम मे हम ने ये गीत शामिल किया है आपकी फरमाईश पर ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="34" who="HM001">और भई पुराने गीतो कि बात चली है तो आईये एक और पुराना नगमा आपको सुनवा रहे है । जनाब अब्दुल दिवाने साहब ये आपकी नजर है । कोनसी फिल्म से है समझ जाएगे ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="35" who="HM001">रात के ठीक नौ बजे है बी बी सी एशियन नेटवर्क से खबरे सुनये विक्रम सिंह भमरा से ।</u>

<u id="36" who="HM003">पहले खास खास खबरे । फ्लु जैसी बीमारी सार्स से बचने के लिये चौकन्ने रहने की ज़रुरत । अगले हफ्ते के आखिर तक इराक मे नई सरकार बनाने की कार्यवाही शुरु होने की उम्मीद । इराक का आईल फोर फूड प्रोग्राम तीन जुन तक बढ़ाया गया । एक इंडियन व्यापारी दस साल के बाद इराक की जैल से रिहा और इंग्लैंड के मिल्क ब्रोस अब दुसरा कई किस्म का सामान भी बेचेंगे । अब आप पुरी खबरे सुनये । हेल्थ माहिरो के मुताबिक सार्स वायरस की वबा से बचने के लिये ब्रिस्न को चौकन्ना रहने की ज़रुरत है कन्ज़रेटिव का कहना है के अगर किसी पर भी इस बीमारी का शक हो तो उसे फौरन जेल मे डाल देना चाहिये लेकिन चीफ मेडिकल आफिसर का कहना है के गवर्नमेंट अपने आप पर खुश नही हो रही और उन्होने इस बात पर ज़ोर दिया है के यहां सार्स बीमारी के फैलने का खतरा कम है । बर्मिंघम युनिवर्सटी के पब्लिक हैल्थ के प्रोफेसर पिटर होक ये कहते है के उन्हे अपने आप पर खुश नही होना चाहिये । टुरी लिडर इयान डन्कन स्मीथ ने गवर्नमेंट पर फ्लु जैसी बीमारी के सार्स के फेलाव के खिलाफ लोगो की अच्छी तरह बा हिफाज़त ना रखने का इलज़ाम लगाया है उन्होने ने  ऐसे बहुत से इकदाम उढ़ाने को कहा है जिनमे अगर ज़रुरत पड़े तो लोगो को ज़बर्दस्ती बंद कर रखना और बेहतर जानकारी देने शामिल है लेकिन चंद माहिरो ने इन ख्यालात पर शक का इज़हार किया है ।<pause dur="2"></pause>इराक मे अमेरिका के नुमाईन्दे जे गार्नर का कहना है के अगले हफ्ते के आखिर तक मुल्क मे नई सरकार बनाने की कार्यवाही शुरु हो जाऐगी ये बात उन्होने मुकामी नुमाइन्दो के ग्रुप से खिताब करते हुये कही कोरिलेशन का कहना है के सद्दाम हुसैन की हुकुमत के ऊँचे ओहदो के और अफसर पकड़े गये है जिन मे एक इराकी एयर डिफेंस फोर्स का हेड़ मुज़ाहिन अल तिकरीकी भी शामिल है फारेन सेक्रेटी जेक स्ट्रा का कहना है के उन्हे यकिन है के अगर फ्रांस और रशिया सद्दाम हुसैन के खिलाफ ताकत इस्तेमाल करने की धमकी के अल्टिमेटम की हिमायत करते तो इराक मे जंग से बचा जा सकता था मिस्टर स्ट्रा का कहना है के उन्हे उम्मीद है के गल्फ मे जंग दुसरे ज़ालिमो के लिये एक वार्निंग का काम करेगी ।<pause dur="2"></pause>लेबर एम पी जार्ज गेल्वे ने एक बार फिर उन इलज़ामो को रद्द किया है जिन मे कहा गया है के उन्होने प्रो इराकी मुहिम ग्रुप के साथ काम करके मुनाफ़ा कमाया है उन्होने इन इलज़ामो को भी रद्द किया है जिन मे कहा गया है के उन्होने मेरिन अपील  से फायदा उठाया है लेकिन चेरिटी कमिशन ने कहा है कि वो इस बात की तफतिश करने का इरादा रखते है । युनाईटेड नेशनस सेक्युरेटी काउंसिल ने इराक का आईल फोर फुड प्रोग्राम तीन जुन तक बढ़ाने के लिये यकराय से फैसला किया है प्रोग्राम का मौजुदा दौर जो इराकी आबादी के साठ फीसदी लोगो की खुराक की ज़रुरत पुरा करने के लिये इस्तेमाल किया जा रहा है अगले महिने खत्म होने वाला था । ये खबरे आप बी बी सी एशियन नेटवर्क से सुन रहे है ।<pause dur="2"></pause>एक इंडियन व्यापारी सद्दाम हुसैन की बेईज्ज़ती करने के जुर्म मे तकरिबन बारह साल जेल की सज़ा काटने के बाद मुम्बई अपने घर वापस लोट आऐ है इस महिने के शुरु मे इराकी जेलरो के भाग जाने के बाद इत्तालिस सियासी कैदीयो के साथ अनिस मोहम्मद साबू वाला को भी रिहा किया गये थे इंडिया कि एक स्टेट राजिस्थान मे एक कट्टरवादी लिडर प्रावीण तोगड़िया ने कहा है कि वो हिन्दुऔ के परमधारीक निशान त्रिशुल बांटने कि मुहिम जारी रखेगे उन्हे दो हफ्ते पहले विश्व हिन्दु परिषद या वर्लड हिन्दु काउन्सील कि रैली मे त्रिशुल बांटने के बाद गिरफ्तार किया गया था उन पर गैर कानुनी हथियार बांटने और जनता कि भावनाए भडकाने और राज्य सरकार को धमकाने के दोष बताए जा रहे है मिस्टर तोगडि़या ने कहा के अगर त्रिशुल बांटना गैर कानुनी है तो तमाम पुजारी और संत महात्मा जिनके पास त्रिशुल है उन्को भी गिरफ्तार करना किया जाना चाहिये पाकिस्तान ने कहा है कि इंडिया अगर मोसमे गर्मा से पहले अमन कि बात चीत शुरु करता है तो इंडियन अधिकार तहत कश्मीर मे तशद्दुद खत्म हो सकता है फारेन मिनिस्टर महमुद कसुरी ने कहा है की इस से अमन कि बात को बेसाखता मिलेगा । इस से पहले इंडिया ने इस डर का इजहार किया था के गर्मियो के मोसम मे झगडे वाले इलाके मे सरहद पार से आतंकवादीयो कि घुसपेट बड़ सकती है । पाकिस्तान मे पाँच अशखास को पिछले साल प्रेसिडेंट परवेज़ मुशर्रफ को कत्ल करने की कोशिश के ईलज़ाम पर जार्ज किया गया है उन्होने इकबाले जुर्म नही किया इनमे चार अशखास का ताअल्लुक जिला बदर वतन मिलिटेन ग्रुप से है जबकि पाँचवा पेरा मिलेटरी पुलिस का एक साबेका मेम्बर है उनमे से दो को पिछले साल कराची मे अमरिकी सफारत खाने पर एक खुदकश हमले मे हिस्सा लेने के लिये पिछले हफ्ते सज़ाऐ मौत दी गई थी पुलिस का कहना है के पिछले साल अप्रैल मे जब मिस्टर मुशर्रफ कराची के दौरे पर थे तो उन्होने एक सुजु़की पिकअप मे बम चलाने की कोशिश की थी जो ज़ाहिर है दागा नही जा सका । पुलिस के कहने के मुताबिक ये पिकअप बाद मे यु एस कांसुलेट पर हमले मे इस्तेमाल की गई ।<pause dur="2"></pause>पाकिस्तान के नार्थ वेस्ट मे कानुन साजो ने फैसला किया है कि पिरोवीडेंट के तमाम इलमी इदारो मे तालीबान अपनी वर्दी के तोर पर शलवार कमीज़ पहने मजहबी पार्टीयो के आलायान्स के पास किया था जो मगरिबी स्टाईल कि पतलून को गैर इस्लामी और कलोनीयल गुलामी  कहते है यु के के ऐजेन्टो को सलाहा दी जा रही है कि जो लोग सार्स से प्राभावत टोरन्टो और चीन जाने का प्रोग्राम रखते है वो उन्हे किसी दुसरी जगह भेजने की कोशीश करे । वर्लड हेल्थ आर्गेनाजेशन ने लोगो को चेतावनी दि है की वो दुनिया के उन हिस्सो मे ना जाए जो इस वक्त इस वाइरस से प्राभावत है । मौसम ज्यादा खुशक रहेगा मगर बादल छाए रहेगें उत्तर मे कही कही हलकि हलकि बरसात होगी सुबहा होने तक तेज हवाऔ के साथ बरसात फैल जाएगी बी बी सी एशियन नेटवर्क से खबरे से खबरे खतम हुई ।</u>  
  
<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="37" who="HM001">नो बज कर करीब सात मिनिट हो चले हैं । प्रोग्राम के तिसरे दौर मे हम आपका तहेदिल से इस्तकबाल कर रहे है । उमर साहब आपने ने मिकासो से याद किया है कहिये केसे है आप याद आवरी का बेहद शुक्रिया अगला गीत आपकी नजर कर रहे है ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event> 

<u id="38" who="HM001">केनाडा से ई मेल कर रही है जसमी सौदी कहते है के आप कुछ समय पहले वुल्वाहेम्प्टन से केनाडा मूव हो गई है और आप अपनी प्यारी सी नानी मा शीला बब्बर जी को जो वुल्वाहेम्प्टन मे ही रहती है प्यार भरा नमस्कार भेज रही है कहती है कि आप नानी मा को बेहद चाहती है पुरे परिवार को बहुत मिस कर रही है ।</u>   

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event> 

<u id="39" who="HM001">महा लक्ष्मी अय्यर कि आवाज मे गाया हुआ ये गीत आपने सुना फिल्म का नाम था सूर इस समय नौ बज कर करीब पन्द्रह मिनिट होने को है बी बी सी एशियन नेटवर्क से ये प्रोग्राम आप संजय शर्मा के साथ सुन रहे है वर्ल्ड हेल्थ आर्गेनाइज़ेशन ने फ्लू जैसी बिमारी सार्स के फैलाओ को देखते हुए चायना कि केपीटल बिजिंग और शांसिह प्रोवींस और टोरन्टो जो के कनाडा मे है इन तीन जगहो का खास कर ज़िक्र करते हुए कहा है के वहा पर इस समय जाना सही नही होगा और इस सब को देखते हुए रोजमर्रा कि जो एक हे ना बहुत से लोग कनाडा जाते है और चायना जाते है चायना के आस पास जो मुल्क है वहा पर जाते है । रोजमर्रा की जो ट्रेवल है यात्रा है उन जगहो कि उस पर किस तरह का असर पड़ रहा है। लाखो कि तादाद मे लोग इन जगहो पर जाते है और इसी के बारे मे आगे बातचीत करे ट्रेवल एक्सपर्ट फारुक सुबेदार साहब से फारुक साहब अस्सलामो अलयकुम ।</u>                                                               
<u id="40" who="HM055">वालेयकुम अस्सलाम संजय साहब केसे है आप  ।</u>                     

<u id="41" who="HM001">अलहमदो लिल्लाह सबसे पहले तो ये बताइये गा के सार्स बीमारी के फैलाव को देखते हुए जो इस समय ट्रेवल प्लान्स है लोगो के जो उनके मनसुबे है जाने के ट्रेवल करने के उन पर किस तरह का असर पड रहा है ।</u>  

<u id="42" who="HM055">बहुत ही ज्यादा असर पड़ रहा है बिल्खुसूस देखियेगा के हमारे पास बिज़नेस पलान्टेन होते है उन्हे बहुत है फ्रेंकल ट्रेवल करना होता था हांकांग सिंगापुर वगैरा के ईलाके मे वो तो बिल्कुल आप ये समझिये मिनिमम लेवल पर आ चुका है यानी बहुत से टेमप्लेशन है इस ईलाके मे और फिर डब्लु वर्ल्ड हेल्थ आर्गेनाइजेशन ने जो अभी आज और कल जो ऐलानात किये है के टोरंटो भी रेड लाइट अलर्ट के ऊपर डाला गया था ।</u>  

<u id="43" who="HM001">जी ।</u>  

<u id="44" who="HM055">जाना मुनासिब नही है तो इसकी निस्बत से काफ़ी ईलाको मे इसका जो फ़र्क ट्रेवलिंग पर पड़ गया है ट्रेवल इन्डस्ट्री यो वैसे ही पहले मुशकिलात का सामना कर रही थी के जंग छिड़ गई इराक की वजह से तो आलरेडी ट्रेवलिंग ईयर जो था एन्जाएटी की पब्लिक मे और उसके बाद अभी ये जो सार्स का खतरा सामने आया हुआ है इससे तो बहुत ही लोग परेशान है । अगर कुछ ही जैसे फारिस्ट का ईलाका है नार्थ अमेरिका इधर आस्ट्रेलिया की तरफ जो लोग जाना चाहते हैवो इस समय कन्सिडर कर रहे है जाये या ना जाये ।</u>  

<u id="45" who="HM001">खास कर साऊथ ईस्ट एशिया की तरफ और फारिस्ट की तरफ तो इसका असर ट्रेवल इन्डस्ट्री पर कैसा पडेगा देखिये ना बहुत से लोग ऊधर जाते है अभी कुछ ही समय पहले हांकांग एयर पोर्ट को खबरो मे दिखाये जा रहा था की वहा पर किसी कोई शख्स खड़ा दिखाई ही नही दे रहा था जो की पुरी दुनिया का वन आफ द बीज़िएस्ट एयर पोर्ट है वहा पर कोई पेसेंजर ही नही है बिल्कुल ।</u>  

<u id="46" who="HM055">आपको संजय साहब मे क्या बताउ के आज ही हमने हमारे किलाइन्ट से बात की तो उन्होने हमे बताया के फारुक जी जिस होटल मे आपने हमे बुकिंग दी थी उस होटल मे टेन प्रसेंट भी केपेसीटी नही है और सिगांपुर जैसी मल्टीकल्चर मल्टी नेशनल सिटी वर्ल्ड की वाइब्रेन सिटी है वहा पर अकसर तरिन जितने बड़े बड़े होटल है खाली पड़े हुऐ है और वहा पर वहा पर मास्क लेना पड़ता है आप जब एयर पोर्ट पर उतरते है तो मास्क के थ्रु उतरते है फिर जब अन्तिम बार चेकींग होती है यानी काफ़ी चेकिंग हो रही है तो इस वजह से हांकांग मे तो काफ़ी होटल वाले टुरिस्ट इन्डस्ट्री जो है काफ़ी परेशान है इसका असर तो सिर्फ टुरिस्ट इन्डस्ट्री पर नही हो रहा है बल्कि पुरी इकानामी पर हो रहा है ।</u>  

<u id="47" who="HM001">जी बिल्कुल ।</u>  

<u id="48" who="HM055">कन्ट्री का स्ट्रक्चर है इकानमी स्ट्रकचर है उससे ज्यादा दबाव पड़ रहा है ।</u>  

<u id="49" who="HM001">और अभी हाल ही मे भी सुना गया है के सउदी अरेबीया ने सारी विज़ा एप्लिकेशन्स को बेंड कर दिया है उन मुल्को से जहा पर सार्स बीमारी फ़ैलने की खबरे आई है उमरा के लिये बहुत से लोग इस समय सउदी अरेबिया जाया करते है तो खास कर जो हमारे मुस्लमान भाई बहन ये सुन रहे है प्रोग्राम उनके ऊपर इसका असर किस तरह से पड़ सकता है  ।</u>  

<u id="50" who="HM055">उनके लिये देखियेगा जो कोई भाई बहन सिंगापुर से आना चाहते है या फ़ारिस्ट से आना चाहते है उनके लिये तो आल रेडी प्रेशर होगा जो सउदी उनकी विज़ाह एक्सेप्ट नही करेगा । और चुंकि बर्तानिया मे भी अभी छे कैसेस आऐ है नालेज मे के सार्स के मरिज़ है खुदा अल्लाह ना करे के ये बहुत ही क्रेमिलियर ना हो और इसी के छे के छे केस पर विड्राल हो जाये अन्डर कन्ट्रोल हो जाये तो ठीक है अगर खुदा ना खास्ता ये सार्स की बीमारी जैसा कह रहे है अक्सर लोग के बहुत ही बड़ा खतरा है और ये अगर फ़ैलना शुरु जाये और लपेट मे आ जाऐ दुसरी कन्ट्रीयो को तो बहुत ही मुशकिलो का सामना होगा जिन भाई बहनो ने जाना होगा उनके लिये ज़ाहिर बात है विज़ा एक्सेप्ट नही करेंगे मतलब उनका भी नज़रिया मुझे समझ मे आरहा है के वो भी अपनी जगह पर ठीक है राईट है वो भी अपनी जनरल पब्लिक को ना की सिर्फ़ सउदी नेशनल को बल्कि इन्टर नेशनल कम्युनिटी को प्रोटेक्ट करना चाहते है चुंकी यहा पर मल्टी नेशनल दुनिया जंहा की नेशनलिटी  के लोग आते है  ।</u>  

<u id="51" who="HM001">जी बिल्कुल और जो लोग बर्रेसगीर की तरफ़ या एशिया के दुसरे मुल्को की ओर जाना चाहते है क्या इनकी ट्रेवल प्लान्स पर भी इसका असर पड़ेगा ।</u>  

<u id="52" who="HM055">फ़िलहाल तो यानी इंडिया पाकिस्तान और बंग्लादेश की जो ट्राफ़िक्स है उसपे कुछ खास असर नही पड़ रहा है । लेकिन जैसा हमने कहा ना के इसको जल्दी कन्ट्रोल मे ना लाया गया खतरात और अंदेशे जो कह रहे है उसकी नुक्ते नज़र से बड़े कतरे नज़र आ रहे है बहुत ही जल्द इस को अन्डर कन्ट्रोल मे लाने की कोशिश की जा रही है और खुदा करे ये कन्ट्रोल मे आ जाऐ ।</u>  

<u id="53" who="HM001">और इसके साथ ही जनाब फ़ारुक सुबेदार साहब आपका बहुत बहुत शुक्रिया अदा करना चाहेंगे वक्त निकालने का और ये सब इन्फर्मेशन हमारे सामाईन को देने का बहुत बहुत शुक्रिया खुदा हाफिज़   ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<u id="54" who="HM001">और ये है अमानत अली खान साहब ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="55" who="HM001">अमानत अली खान की आवाज़ उम्मीद ये गज़ल आपको पसंद आई होगी आपको एक बहुत ही प्यारा सा ई मेल हमे मिला है जो के जनाब कुनाल पटेल साहब आपने लिखा है । और ये ईमेल आप भेज रहे है फ़ेनेक्हेरेज़ोना  अमेरिका से कहये है के आप बी बी सी एशियन नेटवर्क इन्टर नेट के ज़रिये से सुनते है और बेहद पसंद है आपको बी बी सी एशियन नेटवर्क के प्रोग्राम हम तो ये कहेगें कुनाल साहब आपको प्रोग्राम पसंद आ रहे है यु समझये के जो हमारी मेहनत है वो साकार हो रही है उसका फ़ल मिल रहा है । बहुत बहुत शुक्रिया अगला गीत हम आपकी नज़र कर रहे है । ये एक नया गीत है और ये गीत हमने लिया फ़िल्म दो अक्टुबर से जनाब रशीद साहब आपने याद फ़रमाया है यादावरी का बेहद शुक्रिया अगला ये बहुत ही प्यारा सा गीत हमने चुना है जो हम आपकी नज़र कर रहे है उम्मीद है आप इसको पसंद ज़रुर करेंगे । और ज़ेब साहब आपने हेलिपेड से याद फ़रमाया है फिल्म खुबसुरत का गीत तो शायद हम आपको आज ना सुनवा पाऐं । लेकिन अगला जो गीत है फ़िल्म दो अक्टुबर से उम्मीद है आप इसको पसंद ज़रुर करेंगे आपकी डेलिगेशन्स के लिये टेलिफ़ोन लाईन बाकायदा खुली है नम्बर है <foreign lang="eng">08459 440 445</foreign> और ई मेल के ज़रिये <foreign lang="eng">sanjay.sharma@bbc.co.uk</foreign></u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>  

<u id="56" who="HM001">फ़िल्म दो अक्टुबर का गीत आपने सुना उम्मीद है पसंद आया होगा आपको सादना सरगम ओर उदित नारायण की आवाज़ इस समय नो बज कर करीब तेतीस मिनिट हो चले है भारतीय सरकार ने पुरानी तारीखी ईमारतो को गीराने पर पुरे मुल्क मे रोक लगा दी है ।आपने शायद खबरो मे सुना हो भारत के एक दक्षिणी राज्य तमिल नाडु मे एक सो साल पुराने कालेज को गिराने के खिलाफ़ हाई कोर्ट मे एक पेटिशियन दायर किया हुआ था । और भारतीय सरकार की जारी की हूई ये रोक उस पेटिशियन के फ़ैसले के पहले ही आई है और पुरे मुल्क मे लागु कर दी गई है । और इसी सिलसिले मे हमारे रिपोर्टर अनिस शेख ने बी बी सी की कोरस्पोंडेन्ट गीता पाण्डे से बात की जो दिल्ली मे है और उन्होने सबसे पहले उनसे ये पुछा के इस रोक को लगाने के पीछे वजुहात यानी के कारण क्या थे ।</u>  

<u id="57" who="HM006">जी ये गवर्नमेंट का कल एक आर्डर आया है ये प्रतिबंध लगाने वाला ये आर्किलाजिकल और हिस्टोरिकल साईड के ऊपर जो उन्होने उनके जो डेमिग्वेशन जो उन्होने प्रतिबंध लगाया है और इसमे उन्होने ये कहा है ये क्यो के मिनिस्ट्री आफ़ इन्वार्मेंट इन फोरेस से आया है इन्होने ये कहा है के बिना आप हमसे क्लेरेंस लिये हुये आप किसी ऐतिहासिक या आर्किलाजिकल या इन्फेक्ट इवन इन्होने एक ओर टर्म्स युज़ किया है बिल्डिंग अन्डर पब्लिक युज़ इनको आप नही तोड़ सकते है और उनका ये मतलब है के बेसिक्ली के फेक्टर को ध्यान मे रख कर किया गय है के आप ये जो पुरानी ऐतेहासीक बिलडिंग है इन को तोड कर वहा आप बडे़ बडे़ काम्लेक्सेस बनाएगें उस से नेचूरल रिसोरसेस जो अवेलेबल है उन के उपर काफी बुरा असर पड़ता है उनके उपर काफी पिरेशर पड़ता है इस लिए ये आर्डर दिया है ।</u>

<u id="58" who="HM032">अच्छा ये जो सेन्ट्रल गवर्नमेंट कि तरफ से जो आर्डर जारी किया गया है इस से जो रिलिजस साइड और स्टीटियस साइड जो है इंडिया के अंदर उस के उपर इसका क्या असर पडे़गा । जैसे के कुतुब मिनार है ।</u>  

<u id="59" who="HM006">देखिए इस से फ्युचर रिलेजेस साइड जो है उन के उपर तो कोइ असर नही पडे़गा क्योकिं ये रिलेजेस साइड जो है वो तो सरकार कि तरफ से वेसे ही नही डिमोलिश कि जाती है इनफेक्ट ये पुरी कन्ट्रोवरसी या पुरा कैस जो है इस तरह शुरु हुआ के जो तमिलनाडु के जो चीफ मिनिस्टर है जया ललीता उन्होने अभी पिछले दो हफ्ते पहले खडे इन्फेक्ट अप्रेल की शुरुआर मे उन्होने एक दिन असम्बली मे ऐनाउन्स किया के क्वींस मेरी कालेज जो है जो के सौ साल से भी ज्यादा पुराना है उस को तोड़ कर के वहा पर सेकेट्रीयल बिल्डिंग बनाई जाएगी उस को लेकर ये सारी कन्ट्रोवरसी शूरु हुई है और उसके बाद वहा पर बहुत सारे परचस्व वगैरा किये गऐ तमिलनाडु मे और इन्वायर मेन्ट्स ग्रुप मे एम जी ओ ने हिस्सा लिया और स्टुडेन्ट जो है वहा के उन लोगो ने भी धरणा दिया उन लोगो ने वहा से निकलने से मना कर दिया उस को लेकर ये सारी कन्ट्रोवरसी शुरु हुई है । और इन्फेक्ट ये जो आर्डर आया है इसमे उन्होने बिलडिंग अंडर पब्लिक युज़ लिखा है जिसका मतलब ये है के  पैलेसेस आफ वर शिप एजुकेशन मेडिकल क्लेयर और जो कल्चरल एक्टिविटिस वगैरा के है इन सब को इन्क्लुड किया गया है । लेकिन इससे रिलिजैस साईड पर मतलब डिस्टिब्युटेड रिलिजैस साईड पर कोई खास असर नही पड़ने वाला क्यो की सब जैसे अगर आप बाबरी मस्जिद के मुद्दे को उठाऐ तो वहा पर जो डेमोलेशन की बात सरकार की तरफ से नही की जा रही थी वो तो दो कम्युनिटीस के बीच झगड़ा था । उसके चलते वो गिराई गई  है तो इससे मतलब ये तो यहा पर जो आर्डर आ रहा है वो ये आरहा है के इन्वार्मेन्ट के जो मुद्दे है उनको मद्देनज़र रख के और बिल्डिंग का डेमोनेशन ना किया गया ।</u>

<u id="60" who="HM032">गवर्नमेंट के इस फैसले को लेकर कोई पार्टी राईट विन ग्रुप से वहा से कोई प्रति क्रिया बाहर आ रही है जो के इस फैसले से खुश है और कितने ग्रुप इससे ना खुश है ।</u>

<u id="61" who="HM006">नही देखिये अभी तो ये आर्डर कल ही आया है और अभी तक कोई रियेक्शन नही आया है और इसका राईटविन ग्रुप से या मतलब जो इस तरह के रिलिजैस ग्रुप्स है इनसे रियेक्शन आने की उम्मीद कम है इन्फेक्ट जो रियेक्शन आऐगा वो आऐगा तमिलनाडु से वो पहला रियेक्शन अभी एस्पेक्ट किया जा रहा है उसकि उम्मीद की जा रही है क्यो के यहा पर कैस चल रहा है हाई कोर्ट मे क्वींस मेरी कालेज को लेकर के और उसके ऊपर कोर्ट मे भी एक स्टे आर्डर दिया था उसके डेमोलेशन को लेकर के  और अपना अब चुकि ये सेन्ट्रल गवर्नमेंट का या सरकार जब आर्डर आगया है तो उसको अब जो रियेक्शन आऐगा वो तामिलनाडु से आऐगा एक बार जब कोर्ट का आर्डर आ जाऐगा तब उसके बाद किसी रियेक्शन की उम्मीद की जा सकती है ।</u>

<u id="62" who="HM032">लेकिन क्या लगता है गवर्नमेंट के पास इसको लागु करने के लिये इसको इम्पलिमेंट करने के लिये जो कमिटमेंट होने चाहिये वो कमिटमेंट पोलिटिकल कमिटमेंट है ।</u>

<u id="63" who="HM006">इनके पोलिटिक्ल कमिटमेंट कि जो बात है जो इन्वार्मेंट के मुद्दे को लेकर के है तो हिन्दुस्तान मे इंडिया मे इस समय ऐसे बहुत से  कैसेस है जंहा पर की इन्वार्मेंट के  जो इशुज है उनको इगनौर किया जा रहा है और तो उस तरह का कमिटमेंट बजो है वो तो फैस बाय फैस ही अटैज किया जाऐगा लेकिन ये रुलिंग जो है एक तरह से ये अभी मतलब एन जी योस और ये जो तमिलनाडु मे स्टुडेन्स जो है इन लोगो ने वेलकम किया है के हां इससे शायद उनका जो पुराना ऐतिहासिक कालेज है जो की बिल्डिंग जो है एक सो दस साल से भी ज्यादा पुरानी है काफ़ी बुरी कन्डिशन मे है इस समय इसे कह रहे है की काफी मतलब टूट फूट रही है लेकिन हो सकता है के उसकी कन्डिशन शायद सुधार आऐ वो कह रहे है के आप यहा तोड़ कर के जो आपने मलेशियन कन्ट्रोशन को दिया है इसके साथ मे जो एग्रीमेंट किया है उसको तोड़ करके यहां हाईरायलिटिस बनाई जाऐगी । जिसमे के डिप्लोमेटिक और मल्टिनेशनल कार्पोरेशन के जो आफिसर्स होंगे और जो बड़ा आपने सेकेटोरियल बनाने की है वो ना बना के जो पैसा जो है वो आप इसके ऊपर खर्च करिये तो देखिये शायद वंहा एक उम्मीद बन रही के शायद वो पैसा इन सब चीज़ो के ऊपर खर्च किया जाऐ इसी बिल्डिंग के रख रखाव पर देख भाल पर खर्च किया जाये ।</u>

<event desc="announcement clip" dur="approximately 5 seconds"></event>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="64" who="HM001">डाक्टर मनमोहन शर्मा जी आपका ई मेल हमे अभी थोड़ी दैर पहले मिला है गीत आपको पसंद आया बहुत अच्छा लगा <event desc="music" dur="approximately 4 seconds"></event> इज़्ज़त अफज़ाई का बेहद शुक्रिया । और ज़किया आपका ई मेल अभी थोड़ी देर पहले मिला है भई आपने ये तो लिखा नही के कंहा से ईमेल कर रही है कौनसे शहर से ई मेल कर रही है । अगला जो गीत है वो हम आपकी नज़र कर रहे है ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="65" who="HM001">फिल्म गेम्बलर का ये गीत आपने सुना कुमार शानु साधना सरगम और उनके साथीयो की आवाज़ो मे नवाब आरज़ु के लिखे बोल अनु मलिक की मोसिकी । और हां ज़किया जिन गीतो की आपने फरमाईश की थी सोनु निगम की आवाज़ मे भई आज तो आपको शायद वो गीत ना सुनवा पाऐ लेकिन अगले हफ्ते के प्रोग्राम मे वो गीत ज़रुर शामिल करेंगे एक बार फिर स्टोकन्फेन्स से यादावरी बेहद शुक्रिया ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

<u id="66" who="HM001">शकील बदायुनी के लिखे बोल जिन्हे संगीत से संवारा रवि ने फिल्म दो बदन इस समय दस बजने मे करीब चार मिनिट बाकि दस बजे अंग्रज़ी मे खबरे नश्र की जाऐगी । और खबरो के बाद आ रहे है आदिल रे जो आपका साथ द लेट शो मे देंगे रात के ठीक साड़े बारह बजे तक हमे यंही पर ईजाज़त दी जियेगा सबसे पहले आपका बेहद शुक्रिया अदा करे हौसला अफज़ाई का ईज्ज़त अफज़ाई का प्रोग्राम आपको पसंद आया पसंदीगी का इज़हार आपने किया बेहद शुक्रिया हमारे प्रोडुसर जनाब फज़ल मलिक साहब का बेहद शुक्रिया अदा करना चाहेंगे हम जिन्होने इस प्रोग्राम को एक मुकम्मल रुप मे आप तक पहुचाने मे मेहनत से इस प्रोग्राम को तरतीब दिया है और बलबीर का शुक्रिया अदा करे जो टेलिफोन के उस पार आपसे बातचीत करती रही है । प्रोग्राम का आखरी गीत रशीद महमुद साहब आपकी नज़र लिड्स से उर्मी आपने याद किया है आपकी नज़र और विनोद जी आपकी नज़र ।</u>

<event desc="song" dur="approximately 4 minutes"></event>

</body>
</text>
</cesDoc>